<Document>
  # Типи Банів

  Бан можна оскаржити на Discord-сервері в розділі "rmc-cm-скарги".

  ## Роль Бан
  Цю заборону також називають банома на роботу, вона не дозволяє вашому персонажу доєднатись до раунду в якості однієї, або декількох робіт чи ролей. Такі заборони часто застосовуються у відповідь на проблемну поведінку в певних відділах або у зв'язку з явною недосвідченістю у виконані важливих ролей, наприклад, керівників відділів. Цей бан не блокує можливість механічно переключитись на іншу роль під час раунду, проте такі дії будуть вважатись ухиленням від бану.

  ## Ігровий Бан
  Також його називають "серверним баном", він забороняє під'єднуватись до наших серверів.

  # Тривалість Банів

  ## Тимчасова
  Тимчасові бани будуть зняті автоматично через певний проміжок часу. Якщо це ігровий бан, то при спробі підключення ви побачите, скільки часу залишилося.

  ## Безстрокова
  Ці бани будуть зняті тільки після успішного оскарження на форумах. Будь-яка заборона, в якій не вказано, коли вона закінчується, і не вказано інше, може вважатися безстроковою.

  ## Ваучерна
  Це безстрокова заборона, яка може бути оскаржена лише в разі успішної апеляції, і яка вимагає гарантії гарної поведінки від адміністративної команди відомого або принаймні пристойно активного сервера SS13/SS14 для того, щоб апеляція була розглянута. Ваучерні бани, як правило, не можуть бути оскаржені протягом щонайменше шести місяців після їх видачі. Без ваучера гравець може спробувати оскаржити ваучерний бан лише один раз, і тільки якщо бан був накладений неправомірно. Ваучерні бани, як правило, накладаються тільки в результаті невдалої апеляції на безстрокову заборону гри гравцями, які мають історію банів і створюють проблеми.

  ## Постійна
  Це заборона, яка може бути оскаржена лише в тому випадку, якщо вона була накладена неналежним чином, в тому числі, якщо заборона не повинна була бути постійною. Якщо в результаті апеляції буде встановлено, що бан був накладений правильно, то він не може бути оскаржений повторно і не буде знятий. Такі бани застосовуються вкрай рідко, але вони застосовуються до гравців, які постійно створюють проблеми навіть після ваучерного бану, або до користувачів, які мають абсолютно неприйнятну поведінку, і можуть бути видалені назавжди.
</Document>
