<Document>
  # Розвідка

  <Box>
    "Шість основних етапів розвідувальних операцій включають: планування та управління; збір даних; обробка й використання даних; аналіз та створення продукту розвідки; поширення та інтеграція розвідданих; оцінка та надання зворотного зв’язку."
    \n- U.S. mil, JP 2-0
  </Box>

  ## Джерела

  - Розвіддані може збирати будь-хто, проте окремі джерела потребують спеціальної підготовки.

  [color=#A88B5E][bold]Передача даних[/bold][/color]

  - "Вперше відновивши [textlink="живлення" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"] та [textlink="зв'язок" link="RMCGuideCommunicationsTowers"] ви отримуєте очки розвідки."

  [color=#A88B5E][bold]Тіла[/bold][/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSurvivor" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCHumanCorpseColonistBurst" />
  </Box>

  - Виживші приносять бали при першому прибутті на військовий корабель.
  - Тіла загиблих колоністів повинні зберігатися в морзі.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoDefender" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoWarrior" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoCrusher" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMXenoQueen" />
  </Box>

  - Ксеноморф має зберігатися в дослідницькій камері на другому поверсі медичного відділку.
  \n\t- Чим вони більші, тим більше балів вони приносять.
  \n\t- Зверніть увагу, що незрілі ксеноморфи (паразити, личинки та малі трутні) не надають жодних балів.

  [color=#A88B5E][bold]Документи та пристрої[/bold][/color]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelPaperScrap" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelProgressReport" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelFolder" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelTechnicalManual" />
  </Box>

  1. Ці документи повинні читати лише спеціально підготовлені особи.
  \n\t\t\t- Складніші документи потребують попереднього ознайомлення з простішими.
  \n\t\t\t- обривки -> звіт -> тек -> довідник
  \n2. Отримані знання після прочитання необхідно внести до комп’ютера розвідки, що знаходиться в кімнаті розвідки.
  \n3. Прочитаний документ після цього слід зберігати у тій же кімнаті.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelRetrieveHealthAnalyzer" />
  </Box>

  - Ці пристрої слід зберігати в розвідувальній кімнаті.

  ## Робота в розвідці

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleASO" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleIO" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleYou" />
  </Box>

  Ви або самі обрали, або були обрані для служби в розвідці.
  Ваше головне завдання - це збір та обробка розвідданих із зазначених вище джерел.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCPouchDocument" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCIntelDetector" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCFulton" />
    <GuideEntityEmbed Entity="CMEncryptionKeyIntel" />
  </Box>

  Щоб допомогти вам у цьому, вам надано інструменти, перелічені вище.\nЗа потреби ви можете отримати їх також у [textlink="відділі постачання." link="RMCRequisitions"] 

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCVisorNightVision" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCKitIntel" />
  </Box>

  Однак є дві «унікальні» речі, з якими відділ постачання не зможе вам допомогти.
  Перша - це прилад нічного бачення з вбудованою батареєю, яку неможливо замінити. Він дозволяє бачити в темряві протягом обмеженого часу.
  Друга - це набір підтримки польової розвідки, до якого входять вищезгадані інструменти, а також брошура з роз’ясненням, як користуватися розвідувальним комп’ютером.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCComputerIntel" />
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCTechTreeConsole" />
  </Box>

  Після підготовки ви повинні ознайомитися з обладнанням у розвідувальній кімнаті та бойовому інформаційному центрі (БІЦ).
  Комп’ютер розвідки використовується для запису прочитаного з документів, а консоль дерева технологій дозволяє витрачати зібрані розвіддані.

  [color=#A88B5E][bold]Розгортання[/bold][/color]

  І тепер: "[italic]Дякую, а тепер розкажіть, як усе буде насправді?[/italic]"

  - Офіцер підтримки знаходитиметься в кімнаті розвідки, щоб читати та сортувати всі вхідні документи, а також вносити отримані дані до комп’ютера розвідки.
  - Головний лікар тягнутиме мертвих ксеноморфів до дослідницької лабораторії.
  - Пілоти та помічники пілотів встановлять систему евакуації "Фултон". Зазвичай на шатл Нормандія, але іноді може буди і на Аламо.
  - Офіцер розвідки сформує загін, іноді за участі кількох інших морпіхів, для збору розвідданих.
  - Морські піхотинці, які взяли із собою фултони, повинні евакуювати тіла мертвих ксеноморфів.
  - Морські піхотинці, які зібрали розвіддані, повинні передати їх офіцеру розвідки, доставити на ПОБ або відправити у ящиках через систему "Фултон".

  Поговоріть зі своїм керівником або інструктором, якщо ви спантеличені або маєте запитання.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>
</Document>
