<Document>
  Guide by Kynthos on Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  ##Обслуговуючий інженер

  Обслуговуючий інженер є членом інженерного відділу корабля. Його основне завдання це підтримка цілісності судна: як через складні інженерні роботи з енергосистемою, так і виконуючи простіші завдання, на кшталт прибирання коридорів. За наявності відповідного дозволу від керівництва, інженеру можуть доручити будівельні проєкти як на борту корабля, так і в межах операції. Від вас очікуються такі завдання:

  #Підтримання енергопостачання

  Енергопостачання як на Саванні, так і в районі операцій залежить від повністю справних генераторів.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusion"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  На борту Саванни електроенергію забезпечують [bold]термоядерні реактори S-52[/bold]. Вони вже повністю активні на початку кожної операції та залишаються справними, навіть якщо їх не обслуговувати.

  У районі операцій електроенергію забезпечують [bold]геотермальні генератори G-11[/bold]. Вони будуть зламані та знеструмлені на момент висадки морських піхотинців, і зазвичай саме бойові техніки відповідають за їхнє відновлення. Обсяг необхідної роботи залежить від ступеня пошкодження машини. Щоб відремонтувати генератор:

  - Спочатку скористайтеся [bold]зварювальним апаратом[/bold], щоб зварити панелі.
  - Потім використовуйте [bold]кусачки[/bold], щоб полагодити дроти.
  - Нарешті скористайтеся [bold]гайковим ключем[/bold], щоб закріпити машину на місці.

  Коли загоряється синій екран, генератор працює і подає електроенергію.

  Енергія, вироблена генераторами, бездротово передається до [bold]ЗКЖ[/bold] (зовнішніх контролерів живлення). Вони зберігають невеликий запас енергії на випадок відмови генераторів. Далі живлення розподіляється до найближчої електроніки - дверей, освітлення, автоматів тощо. Якщо ЗКЖ буде знищено, відповідна ділянка залишиться без енергії. Відремонтувати ЗКЖ надзвичайно просто - достатньо лише скористатися викруткою, як би іронічно це не звучало.

  #Побудова ПОБ

  Іноді може виникнути потреба тимчасово відправити корабельний персонал для будівництва та обслуговування [bold]Передової Оперативної Бази (ПОБ)[/bold] у районі операцій. У такому разі залишайтеся на постійному зв’язку з [bold]Головним Інженером[/bold] - саме він координує завдання та відповідає за вашу безпеку. Небезпечні роботи слід залишити [bold]бойовим технікам[/bold].

  #Взламування

  У надзвичайних ситуаціях або за наявності дозволу може виникнути потреба у взламувані чогось, щоб дістатися до недоступної ділянки. Для цього вам знадобиться [bold]ізоляційні рукавички[/bold], а також викрутка, кусачки та мультитул. Щоб почати взлом:

  - Скористайтеся викруткою, щоб відкрити панель обслуговування.
  - Отримайте доступ до внутрішньої панелі з дротами.
  - [bold]У ізоляційних рукавичках[/bold] використовуйте мультитул або кусачки, щоб пульсувати та перерізати чи відновити дроти відповідно. Кожен дріт відповідає за окрему функцію, і взаємодія з ним вимикає або змінює її роботу. Комбінації дротів змінюються з кожною операцією, тому вам доведеться визначати їх самостійно.
  - Після завершення скористайтеся викруткою, щоб закрити панель.

  Більшість операцій зі зламу проводяться на дверях і торгових автоматах. Найпоширеніші застосування:

  - [Bold]Болтування або розболтування дверей[/bolt]: Заболтувати двері можна, пульснувши або перерізавши дріт, який керує болтами. Щоби зняти болтування, спершу відновіть живлення, а потім пульсніть дріт болтів. Увага: простий ремонт дроту не знімає болти - це лише відновлює живлення.
  - [bold]Відкриття зачинених дверей шляхом зламу[/bold]: Щоб відкрити двері, до яких ви не маєте доступу, переріжте обидва дроти, що живлять двері. Після цього скористайтеся [bold]ломом[/bold], щоб примусово відчинити знеструмлені двері. Пульсація одного з дротів живлення тимчасово вимикає живлення дверей - цього буває достатньо, щоби їх відкрити.
  - [bold]Доступ до заблокованого торгового автомата[/bold]: Щоб зняти ID-перевіку на автоматі, переріжте дріт, відповідальний за перевірку доступу. Після цього будь-хто зможе вільно видавати товари. Якщо ж подати імпульс на цей дріт - ID-перевірка вимкнеться лише на короткий час.



  Якщо хочете знати більше про хитрощі зламу, не соромтесь запитати своїх колег-інженерів або Головного Інженера.

  #Робота, за яку ніхто не хоче братись робити

  Заміна лампочок, прибирання сміття та ремонт після вандалізму - лише частина з багатьох "брудних" завдань, які вам доручать. Усе це входить до інженерного обслуговування. Якщо вам це набридло, ви завжди можете запросити дозвіл на щось креативніше - або просто бродити коридорами Саванни в пошуках нагоди.

  Коли ви розвинете свої інженерні навички, спробуйте зіграти за [textlink="Бойового Техніка" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"]

  Якщо ви не впевнені, що робити або куди йти - зверніться до [bold]Інструктора[/bold] за допомогою.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMGuidebookRoleSEA"/>
  </Box>

</Document>
