<Document>
  Guide by Kynthos on Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]"КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИЙ НАЦІЙ"[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Бойовий Технік

  Рекомендується зіграти за роль [textlink="Обслуговуючого інженера" link="RMCGuideRoleMaintenanceTechnician"], щоб навчитися основам інженерної справи.

  Бойовий технік - це інженер на передовій у складі підрозділів морської піхоти. Його основні завдання - відновлення енергопостачання, підтримка наступу, облаштування та вдосконалення укріплень. Ваша робота забезпечить піхотинцям надійне прикриття, дозволяючи їм вступати в бій у зонах, звідки в разі непередбачених ситуацій можна швидко за них відступити.

  ##Спорядження до початку операції

  Очікується, що бойовий технік завжди матиме при собі таке спорядження:
  - [bold]Повний набір інструментів[/bold]. Серед них - зварювальний апарат, лом, піхотна лопата, інструмент для заміни ламп, мультитул, викрутка, кусачки та гайковий ключ.
  - [bold]Захист для зварювання[/bold]. Стандартний шолом бойового техніка забезпечує необхідний захист, але якщо ви його втратите - зварювальні окуляри можна знайти в інших місцях.
  - [bold]Основні будівельні матеріали[/bold] для облаштування укріплень: мішки з піском, металеві листи і пласталь. Наполегливо рекомендується використовувати [bold]Підсумок для матеріалів[/bold] для зручного перенесення цих громіздких ресурсів.
  - [bold]Вибухівка[/bold], для створення проходів у недоступних місцях і знищення ворожих укриттів.
  - [bold]Ваша надійна автоматична турель[/bold], яку можна розмістити для прикриття союзників у небезпечних зонах. У разі поломки заміна не передбачена.

 Більшість із цих предметів можна отримати безкоштовно у вашій спеціалізованій казармі. Основний інженерний набір, автоматична турель і пояс з інструментами видаються безкоштовно. Використовуйте свої обмежені бали, щоб придбати покращення для турелі, додаткову вибухівку або будівельні матеріали. Якщо вам потрібно більше спорядження - зверніться до Карго.

  Після спорядження та висадки на місце бойових дій, від вас очікується виконання таких обов’язків.

  ##Ремонт генераторів та освітлення

  Кожен об’єкт, на якому розгорнуто КМПОН, живиться від [bold]геотермальних генераторів G-11[/bold], які будуть знеструмлені та зламані, коли ви прибудете. Ці генератори зазвичай знаходяться в місцевому інженерному відділі, але ваше командування повідомить вам їхнє точне місцезнаходження на тактичній мапі, якщо це не так. Щоб привести їх у робочий стан, вам знадобиться зварювальний апарат, кусачки та гайковий ключ.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCGeneratorFusionColony"/>
  </Box>

  Коли генерація електроенергії буде відновлена, вам потрібно буде полагодити зламані ЗКЖ за допомогою викрутки, щоб розподілити струм до найближчої електроніки. Використовуйте інструмент для заміни ламп, щоб оновити пошкоджені лампи. Зламані прожектори потребують трохи більше зусиль - доведеться також замінити внутрішню проводку. Візьміть із собою [bold]провода[/bold], якщо ви плануєте їх відремонтувати.

  ##Обслуговування критично важливого обладнання

  Бойовий технік є одним із небагатьох морських піхотинців, які мають спеціальну підготовку з ремонту ключового обладнання колонії. Вам буде довірено дві телекомунікаційні та одна сенсорна вежа. Детальніше про вежі ви можете дізнатися [textlink="тут" link="RMCGuideCommunicationsTowers"].

  ##Будівництво укріплень

  Ворог, з яким ви воюєте, скоріше за все попробує себе у ближньому бою. У багатьох ситуаціях єдине, що стоїть між морським піхотинцем і вірною загибеллю - це проста металева барикада, яка блокує пересування, але дозволяє вести вогонь поверх неї.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeMetal"/>
    [color=#C68610]Все, що знадобиться бойовому техніку, можна знайти в меню крафта, гаряча клавіша за замовчуванням G. Введіть "Бар" у полі пошуку.[/color]
  </Box>

  - [bold]Металева барикада[/bold]: Стандартна, перевірена в боях барикада. Потрібно 4 металічних листи.
  - [bold]Складна металева барикада[/bold]: Барикада, яку можна відкрити та закрити для проходу. Вона надзвичайно крихка, тому не покладайтеся на її міцність. Потрібно 6 металевих листів.
  - [bold]Пласталева барикада[/bold]: Значно міцніша, хоча й дорожча варіація металевої барикади. Потрібно 6 пласталі.
  - [bold]Складна пласталева барикада[/bold]: Більш міцна за металеву версію, тому її варто використовувати для створення дверних проходів у міцних укріпленнях. Потрібно 8 пласталі.

  Дешевою альтернативою металевим та пласталевим барикадам є [bold]мішки з піском[/bold]. Їх можна встановити швидше, ніж звичайні барикади, і для цього не потрібна спеціальна підготовка. Однак перед встановленням мішки потрібно заповнити піском за допомогою піхотної лопати. Барикади з мішків мають обмежені можливості для ремонту, тому вони надійні лише протягом тривалого часу.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeSandbag"/>
  </Box>

  "Коли барикаду збудовано - не радійте раніше часу. Спочатку обв'яжіть її [bold]колючим дротом[/bold], яку можна виготовити з 1 металевого листа на кожну барикаду. Барикада з колючим дротом завдає шкоди всьому, що її торкнеться, та повністю унеможливлює перелазання через неї. [bold]Кожна барикада повинна мати колючий дріт.[/bold]."

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BarbedWire1"/>
  </Box>

  Нерозкладні барикади мають три види покращень, кожна з яких потребує 2 металевих листа:
  - [bold]Антикислотна[/bold]: Забезпечує стійкість до роз’їдання різними кислотами.
  - [bold]Вибухостійка[/bold]: Зменшує шкоду від вибухів.
  - [bold]Посилена[/bold]: Підвищує стійкість до різних пошкоджень.

  Щоб покращити барикаду, візьміть металеві листи в активну руку та клікніть по барикаді.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBurn"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeExplosive"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CMBarricadeBrute"/>
  </Box>

  У разі пошкодження барикади, її можна відремонтувати зварювальним апаратом. Це тривалий процес, і він не повністю відновлює її міцність, тож під сильним вогнем ваші укріплення рано чи пізно не витримають. Розміщуючи барикади, переконайтесь, що ваші побратими можуть безпечно стріляти по ворогу, і уникайте розміщення барикад біля кутів, де їх можна безкарно атакувати з-за укриття. Якщо маєте додатковий час - розберіть або підірвіть таке укриття, щоби відкрити нові лінії вогню.

  ##Пошук матеріалів

  Ви [bold]завжди[/bold] потребуватимете додаткових будівельних матеріалів, а життя ваших побратимів по морській піхоті цінніші ніж можете собі уявити. Стільці, металеві забори та віконні рами можна швидко демонтувати, щоб отримати метал. Стіни та двері демонтуються повільніше, але теж підходять для цієї мети. У деяких районах операцій можуть бути попередньо встановлені укріплення - їх можна використати або розібрати на матеріали. Інструкції щодо демонтажу будуть доступні після огляду та натиснення на кнопки "демонтаж".
</Document>
