<Document>
  Guide by Kynthos on Discord

  [color=#5f698a]█    █ █▄ █[/color] [head=2][bold]"КОРПУС МОРСЬКОЇ ПІХОТИ ОБ'ЄДНАНИХ НАЦІЙ"[/bold][/head]\n
  [color=#5f698a]▀ ▄▀ █ ▀█ [/color]

  #Телекомунікаційні та Сенсорні Вежі

  На території колонії є стаціонарні вишки, які Морпіхи мають відремонтувати, щоб посилити свої можливості зв'язку та збору розвідувальної інформації. Це життєво важливі об'єкти, які необхідно відремонтувати та захистити, щоб зберегти їх функціональність. Щоб ремонтувати це життєво важливе обладнання, потрібно пройти спеціальну підготовку. Таку підготовку мають лише кваліфіковані Інженери, [textlink="Бойові техніки" link="RMCGuideRoleCombatTechnician"], або Лідери Вогневих Груп.

  ##Телекомунікаційні вежі

  Радіозв'язок між морськими піхотинцями на планеті та персоналом на борту «Алмайєра» неможливий доти, доки не буде відремонтовано одну з двох стаціонарних телекомунікаційних веж ТС-3Т у колонії для зміцнення зв'язку.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCCommunicationsTower"/>
  </Box>

Розташування телекомунікаційних веж відрізняється в різних операціях. Командування буде знати їх точне місцезнаходження, тому переконайтеся, що ви зв'язалися з командуванням, щоб отримати інформацію про те, які вежі потребують ремонту.

[bold]Ремонт телекомунікаційної вежі[/bold] такий же простий, як [bold]використання паяльника[/bold] для приварювання всіх панелей назад разом. Можливо, вам доведеться повторити цю процедуру кілька разів, тому огляньте вежу, щоб визначити, чи немає інших пошкоджень, які потребують ремонту.

[bold]Після того, як вежу буде відремонтовано[/bold], вам потрібно буде [bold]використати Мультитул[/bold] щоб [bold]додати частоти вашої фракції[/bold] до мережі. Після цього вежа почне передавати ці радіочастоти на планетарні та позапланетарні об'єкти.

[bold]Телекомунікаційна вежа не працюватиме, якщо її не буде забезпечено живленням[/bold], тож вам також доведеться відремонтувати місцевий ЗКЖ і, можливо, енергомережу Колонії.

Як тільки телекомунікаційна вежа буде відремонтована, налаштована та увімкнена, радіозв'язок відновиться. Якщо вежа буде зруйнована або виведена з ладу в будь-який спосіб, зв'язок буде припинено до усунення проблеми.

##Сенсорні вежі

Експериментальна сенсорна вежа, встановлена в кожній колонії, була налаштована для відстеження невідомих біосигнатур у прилеглій місцевості. Після її ремонту командування зможе [bold]відстежувати точне місцезнаходження всіх невідомих біосигнатур на тактичній мапі[/bold] до тих пір, поки вона буде в робочому стані.

Розташування Сенсорної Вежі є визначеним для кожної зони операцій і залишається незмінним між операціями.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RMCSensorTower"/>
  </Box>

  Якщо ви не впевнені щодо наступного етапу ремонту, обов'язково огляньте вежу, але порядок дій є наступним:
  -Спочатку за допомогою [bold]паяльника[/bold] зварюємо пластини між собою.
  -Далі за допомогою [bold]кусачок[/bold] відремонтуйте дроти.
  -Потім за допомогою [bold]гайкового ключа[/bold] вирівняйте вежу належним чином.
  -Нарешті, увімкніть Сенсорну вежу, щоб почати сканування.

  Після ремонту Сенсорна Вежа залишатиметься в робочому стані деякий час, доки [bold]випадково не вийде з ладу[/bold]. Коли це станеться, її потрібно буде знову відремонтувати, щоб продовжити відстеження невідомих біосигнатур.

</Document>
