<Document>

  # Імена персонажів

  [italic]Рішення адміністратора щодо назв IC є остаточними, і суперечки повинні вирішуватися на форумах, а не шляхом відмови підкоритися адміністратору.[/italic]

  ## Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей та відомих вигаданих персонажів
  [italic]Нелюдські раси мають більше свободи у форматі імен, згідно з правилами, наведеними нижче.[/italic]
  - Ім’я має бути реалістичним, таким, яке могло би з’явитися у свідоцтві про народження - з іменем та прізвищем.
  - Заборонено використовувати імена/посилання на відомих людей, історичних постатей або персонажів з фільмів, ігор тощо.
  - Ім’я персонажа не повинно містити жодних звань, професійних титулів чи звертань. Приклад: Лікар, Лейтенант, Вбивця, тощо.
  - Повинні відповідати всім іншим правилам (жодних образливих/сексуальних назв тощо)
  - Не можна використовувати імена користувачів, об'єктів, випадкових символів, дуже "легкі" імена, метаімена або інші неправдоподібні імена.
  - Допускається використання до двох римських цифр у складі імені.

  ## Прізвиська
  [italic]Кожен персонаж може використовувати формат імені людини.[/italic]
  - Прізвиська можна використовувати лише у форматі людських імен.
  - Їх можна використовувати у форматі, взятому в одинарні лапки [bold]Ім’я 'Прізвисько' Прізвище[/bold].
  - Прізвисько може містити не більше двох слів.

  ## Формати імен за расами
  [italic]Усі персонажі можуть використовувати людський формат. Якщо персонаж має ім’я іншої раси - має бути пояснення в лорі. Якщо в імені лише одне слово - воно повинне бути екзотичним.[/italic]
  - Люди, фелініди, вульпканіни: стандартний формат [bold]Ім'я Прізвище[/bold]. (наприклад: Том Фішер)
  - Дворфи: як у людей, але з вікінговим ухилом [bold]Ім'я Прізвище[/bold]. (наприклад: Ерік Блискавичний)
  - Унатхи: відображає його рідне походження [bold]Ім'я-НазваКлану[/bold]. (наприклад: Ріт-Скеі)
  - Діони: зазвичай мають спокійні, природні імена в стилі [bold]іменника від іменника[/bold]. (наприклад: Пелюстка спокою)
  - Ніани: зазвичай використовують латинські імена або легкі тематичні назви [bold]Ім'я Прізвище[/bold]. (наприклад: Сократ Темнора)
  - Арахніди: зазвичай використовують латинські назви павукоподібних [bold]Ім'я Прізвище[/bold]. (наприклад: Аргюронета Ретікулатус)
  - Авалі: зазвичай використовують імена, що мають м’яке звучання, з акцентом на гармонійне поєднання складів та екзотичність. Імена не містять додаткових слів, таких як прізвища чи описові частини. [bold]Ім'я[/bold]. (наприклад: Номі)
  - Роденти: прості імена, можливий [bold]Прикметник Ім'я[/bold]. (наприклад: Вухастий Макс)
  - Слаймолюди: зазвичай використовують таку саму структуру як і в людей [bold]Ім'я Прізвище[/bold]. (наприклад: Фольп Сууб)

  ## Штучно створені (ШС) солдати
  [italic]Такі солдати не мають біологічних батьків і отримують спеціальні імена.[/italic]
  - Можуть використовувати лише людський формат імені.
  - Ініціали ШС як середнє ім’я.
  - Назву зброї, яка використовувалася або була створена до 1975 року. (Меч, Автомат, тощо.)
  - Приклад: Джейк ШС Вогнемет


</Document>
