<Document>
  # Правила та стандарти рольової гри


  ## Пам'ять персонажів
  - Ваш персонаж може пам'ятати події, що відбулися в попередніх місіях, і обговорювати їх, але не може згадувати про власну смерть або смерть іншого персонажа.
  - Специфічні знання морпіхів можна знайти в [textlink="Стандарти рольової гри морської піхоти" link="RMCMarineRoleplayStandards"]

  ## Уособлюй персонажа, а не гравця — дій відповідно до світу гри.
  - Уникайте текстових скорочень та смайлів у ролі. Не згадуйте позаігрові поняття, як-от адміністратори чи раунди, під час гри.
  - Не згадуйте меми в межах ролі — незалежно від фракції. Навіть якщо ви граєте за Ксеноїда, не намагайтеся вставляти меми у вигляді штучно змінених слів чи вигуків.
  - Не використовуйте емоції або ЛООС, щоб обійти мовні фільтри чи приглушення.
  - Від вас не вимагається писати передісторію, але від вас очікується, що ви принаймні докладете зусиль, щоб діяти відповідно до своєї ролі.
  - Деякі дії не мають затримки, щоб зробити ігровий процес, наприклад, перезарядку, більш плавною. Не зловживайте цим, щоб спамити будь-якими звуками.
  - Використовуйте [textlink="прийнятні імена персонажів." link="RMCCharacterNames"]

  ## Самогубства
  - Ви повинні мати вагому рольову причину для самогубства.
  - Початок, а потім відміна самогубства розглядається так само, як і власне самогубство, і також вимагає наявності поважної причини.
  - Самогубство в кінці раунду без вагомої рольової мотивації вважається порушенням правил і прирівнюється до гриферства наприкінці раунду.

  [bold]Якщо ви не впевнені, чи є ваша причина дійсною, використовуйте AHelp (F1), щоб запитати.[/bold]

  [bold]Дійсні приклади самогубств:[/bold]
  - Вчинення самогубства як вижившого в сценарії останнього опору, коли зрозуміло, що вас захоплять ксеноніди і подальший опір неможливий.
  - Вчинення самогубства, аби не потрапити в полон до ворожих сил.
  - Самогубство в разі провалу евакуації після захоплення Саванни.

  [bold]Не дійсні приклади самогубств:[/bold]
  - Самогубство в кінці раунду без поважної рольової причини. Вихід після перемоги не вважається поважною причиною.
  - Самогубство під час брифінгу.
  - Самогубство на зло комусь або тому, що ви хочете припинити гру.
  - Самогубство після отримання поганих наказів.
  - Самогубство на раунд-старті через те, що ти не отримав бажану роль.
  - Самогубство на меморіалі в пам'ять про загиблих морських піхотинців.
  - Самогубство через поранення.

  ## Метагеймінг/Повергеймінг

  Частину гри неможливо врегулювати механіками щоб забезпечити належну рольову гру і баланс.

  - Повністю оточувати об'єктні структури, такі як вежі або ЗКЖ, армованими стінами з метою запобігання атакам Ксеноїдів [bold]без T3[/bold] заборонено. Це зазвичай стосується лише початкової гри.\nСтіни можуть бути використані для покриття більшої частини об'єкта, але має бути залишений доступ для інших Ксеноїдів, наприклад, барикади.\nЦе правило не діє після того, як буде зафіксовано присутність T3 Ксеноїда.
  - Ксеноїди також не можуть повністю оточувати об'єктні структури чи ЗКЖ стінами, але можуть створити доступну кімнату з резиновими дверима. Кімната повинна мати хоча б одну плитку прохідного простору навколо структури, при цьому дух правила полягає в тому, щоб будувати базу, що включає структуру, а не просто огортати її стінами з метою виведення її з гри.
  - Використання будь-яких поточних багів гри. Ви можете запитати через AHelp, якщо не впевнені, чи є щось багом, щоб уникнути порушення.
  - Ксеноїди не можуть навмисно будувати на трупах гравців, які можуть бути реанімовані, з [bold]метою[/bold] їх приховання.

  [bold]Ось список поширених запитань.[/bold]

  - Допускається використання зовнішньої програми для розрахунку координат.
  - Ксеноїди можуть вбивати будь-кого, будь-де, з будь-якої причини, за умови, що це не шкодить вулику (наприклад, вбивство когось, кого легко можна заразити або хто вже інфікований).

</Document>
