<Document>
  # Незмінні обмеження на розгортання

  ## Ядерний Протокол

  Якщо було активовано ядерний боєприпас, весь персонал може бути розгорнутий на [bold]ПОБ[/bold] з метою його захисту під час зворотного відліку. Це скасовує всі інші стандартні операційні процедури департаментів, що забороняють розгортання.

  - [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] має повноваження наказати персоналу залишитися на кораблі, якщо вважатиме це за необхідне.
  - Залучення в'язнів до операцій заборонене.

  ## Польова присутність Командувача

  - [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] має право вирушити на передову з метою безпосереднього командування особовим складом. Розгортання повинні здійснюватися задля підтримки підрозділів та успішного виконання операції, а не заради особистої слави [color=#008000][bold]Командира[/bold][/color].
  - [color=#90EE90][bold]Офіцер чергування[/bold][/color] не може бути відправлений у зону бойових дій.
  - Повноваження на розгортання мають лише [color=#00CBFE][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] і [bold]Виконавчий Офіцер[/bold], делегування цього права заборонене.

  [bold]Підготовка до розгортання[/bold]

  - [color=#00CBFE][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] та [bold]Виконавчий Офіцер[/bold] не повинні бути розгорнуті одночасно, якщо обидва присутні.
  - Розгортання не повинно відбуватися, поки не буде впевненості, що БІЦ може функціонувати без їхньої присутності.
  - Якщо [bold]персонал БІЦ[/bold] відсутній, відповідальність за їхні дії покладається на [color=#008000][bold]Командувача[/bold][/color].
  - Якщо [color=#00CBFE][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] присутній, [bold]Виконавчий Офіцер[/bold] потребує дозволу на розгортання, в іншому випадку він повинен повідомити [bold]Персонал БІЦ[/bold] про свої наміри.
  - [color=#00CBFE][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] повинен сповістити [bold]Персонал БІЦ[/bold] про свої наміри щодо розгортання.
  - [color=#00CBFE][bold]Командуючий Офіцер[/bold][/color] може призначити почесну варту для власного захисту, але [bold]Виконавчий Офіцер[/bold] повинен отримати дозвіл від [color=#00CBFE][bold]Командуючого Офіцера[/bold][/color] на такі ж дії.

  [bold]Після Розгортання[/bold]

  - Розгортаючийся [color=#008000][bold]Командувач[/bold][/color] повинен продовжувати керувати та часто спілкуватись з [bold]БІЦ[/bold] так і з морпіхами.
  - Бій повинен бути обмежений випадками надання допомоги морським піхотинцям, обороною себе та інших, або безпосереднім веденням наступу.
  - Вони повинні уникати зайвої небезпеки і залишатися поруч з морськими піхотинцями, щоб зосередитися на наданні чітких наказів.

  ## Судновий Персонал

  Персонал, який зазвичай виконує обов'язки на борту судна, наприклад, лікарі та військова поліція, можуть бути направлені на [bold]ПОБ[/bold]; однак для цього потрібні особливі обставини або дозволи.

  - Цивільні особи (персонал, що не є військовослужбовцями або офіцерами КМПОН) можуть розгортатися на свій розсуд, за умови, що їхня зона висадки не перебуває під прямою загрозою.
  - Керівники департаментів не можуть брати участь у розгортанні, за винятком [bold]Головного Інженера[/bold] за певних обставин.
  - Персонал, який має намір розгортатися, в тому числі офіцери штабу, [bold]потрібно отримати дозвіл[/bold] від керівника свого відділу або [color=#008000][bold]Командуючого[/bold][/color].
  - Весь цивільний персонал, за винятком відновленого персоналу, визначеного в [textlink="Незмінний персонал третьої сторони" link="RMCMarineSOPNONModThirdparty"] [bold]потрібно отримати дозвіл[/bold] від [color=#008000][bold]Командувача[/bold][/color] для розгортання.
  - [color=#008000][bold]Командувач[/bold][/color] може відмінити рішення начальника відділу щодо розгортання.

  [bold]Інженери[/bold]

  - [bold]Головний Інженер[/bold] може бути розгорнутий на [bold]ПОБ[/bold] якщо на борту є [bold]Офіцер Підтримки[/bold] але все одно потребує дозволу від нього або від [color=#008000][bold]Командувача[/bold][/color].
  - [bold]Головний Інженер[/bold] та техніки з обслуговування можуть бути розгорнуті лише з метою побудови [bold]ПОБ[/bold]-у, and telecommunications, та телекомунікацій, але повинні залишити ці зони, якщо вони більше не вважаються безпечними.

  [bold]Медики[/bold]

  - Доктори та Медсестри можуть бути розгорнуті до [bold]ПОБ[/bold], та призначеного [bold]Польового Шпиталю[/bold], поки ці зони залишаються [bold]Безпечними Районами[/bold].

  [bold]Постачання[/bold]

  - Вантажники можуть бути відправлені до [bold]ПОБ[/bold]-у для допомоги в організації та обліку постачання.

  [bold]Військова Служба Правопорядку[/bold]

  - [bold]Персонал БІЦ[/bold] може запросити до чотирьох волонтерів від [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] для відправлення на [bold]ПОБ[/bold] та в [bold]Контрольовані Зони[/bold] з метою захисту розгорнутого суднового екіпажу та здійснення арештів.
  - Це не має відношення до ескорту [color=#00CBFE][bold]Командуючого Офіцера[/bold][/color] та може бути скасоване вищим керівництвом, або ж [color=#008000][bold]Командувачем[/bold][/color].
  - Принаймні один член [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] повинен залишатися на кораблі в будь-який час. Якщо присутній [color=#8B0000][bold]Голова ВСП[/bold][/color] це повинен бути саме він.
  - [bold]Наглядач[/bold] може відправитися на місце для виконання запитуваних арештів за відсутності офіцерів [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] але в іншому випадку повинен залишатися на кораблі.
  - Розгорнуті [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color]  можуть переміщатися між [bold]Контрольованими Зонами[/bold] і повинні уникати бою під час цього, якщо лише не захищають неконфліктний персонал, такий як лікарі, або не захищають себе.
  - [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] повинні відступити та допомогти неконфліктному персоналу відступити з [bold]Контрольованої Зони[/bold] якщо вона більше не є безпечною.
  - [color=#ff000d][bold]ВСП[/bold][/color] може бути вимушене перевезти ув'язненого з операційної зони на корабель і має зробити все можливе, щоб забезпечити безпечне доставлення ув'язненого на корабель.


</Document>
